Enumeratio lxxii prophetarum et prophetissarum
ΠΕΡΙ ΤΩΝ ΟΒ ΠΡΟΦΗΤΩΝ ΚΑΙ ΠΡΟΦΗΤΙ∆ΩΝ ΕΠΙΦΑΝΙΟΥ.
αʹ. Ἀδάμ. βʹ. Ἐνώχ. γʹ. Νῶε. δʹ. Ἀβραάμ. εʹ. Ἰσαάκ. ʹ. Ἰακώβ. ζʹ. Μωϋσής. ηʹ.
Ἀαρών. θʹ. Ἰησοῦς. ιʹ. Ἐλδάμ. ιαʹ. Μωδάδ. ιβʹ. Ἰώβ. ιγʹ. Σαμουήλ. ιδʹ. Ναθάν. ιεʹ.
∆αβίδ. 2 ι ʹ. Γάδ. ιζʹ. Ἰδιθούμ. ιηʹ. Ἀσάφ. ιθʹ. Αἰμάν. κʹ. Αἰθάμ. καʹ. Σολομῶν. κβʹ.
Ἀχιάς. κγʹ. Σαμέας. κδʹ. Ὁ ἄνθρωπος τοῦ θεοῦ, ὁ Σήθ. κεʹ. Ἠλί, ὁ καὶ Σιλώμ. κ ʹ. Ἰωάδ.
κζʹ. Ἀδδῶ. κηʹ. Ἀζαρίας. κθʹ. Ἀνανί, ὁ καὶ Ἀνανίας. λʹ. Ἰηοῦ. λαʹ. Μιχαίας. λβʹ. Ἠλίας.
λγʹ. Ὀζιήλ. λδʹ. Ἐλιάδ. λεʹ. Ἰησοῦς υἱὸς Ἀνανίου. λ ʹ. Ἐλισσαῖος. λζʹ. Ἰωναθάμ. ληʹ.
Ζαχαρίας, ὁ καὶ Ἀζαρίας. λθʹ. Ζαχαρίας ἄλλος. μʹ. Ὠσηέ. μαʹ. Ἰωήλ. μβʹ. Ἀμώς. μγʹ.
Ἀβδιοῦ. μδʹ. Ἰωνᾶς. μεʹ. Ἡσαΐας. μ ʹ. Μιχαίας. μζʹ. Ναούμ. μηʹ. Ἀμβακούμ. μθʹ. Ὠβήδ.
νʹ. Ἀβδαδών. ναʹ. Ἰερεμίας. νβʹ. Βαρούχ. νγʹ. Σοφονίας. νδʹ. Οὐρίας. νεʹ. Ἰεζεκιήλ. ν ʹ.
∆ανιήλ. νζʹ. Ἔσδρας. νηʹ. Ἀγγαῖος. νθʹ. Ζαχαρίας. ξʹ. Μαλαχίας. ξαʹ. Ζαχαρίας ὁ πατὴρ
Ἰωάννου. ξβʹ. Συμεών. ξγʹ. Ἰωάννης ὁ βαπτιστής. Ἔτι δὲ ἄλλους εὑρεθέντας
ἔγνωμεν μέρος ἐλάχιστον προφητείας ἔχοντας ἢ καὶ προφάσει προφητικῇ, τοὺς δὲ
καὶ περιττότερόν τι προφητεύσαντας, τοὺς μὲν ἀπὸ τοῦ Ἀδάμ, τοὺς δὲ ἀπὸ τῶν
καθεξῆς χρόνων, οὓς δεῖν ᾠήθην μὴ παραλεῖψαι αὖθις μετὰ τὸν ξγʹ ἀριθμόν, ἀλλὰ
συνάψαι τῇ τῆς ἀνακεφαλαιώσεως ἀκολουθίᾳ, οἷον καί εἰσιν οἷδε. ξδʹ. Ἐνώς. ξεʹ.
Μαθουσάλα. ξ ʹ. Λάμεχ. ξζʹ. Βαλαάμ. ξηʹ. Σαούλ. 3 ξθʹ. Ἀβιμέλεχ ὁ καὶ Ἀχιμέλεχ. οʹ.
Ἀμασέ. οαʹ. Σαδώκ. οβʹ. ὁ γέρων ὁ ἐν Βεθήλ. Ἄγαβος ὁ ἐν ταῖς πράξεσιν.

ΚΑΙ ΟΣΑΙ ΠΡΟΦΗΤΙ∆ΕΣ.
αʹ. Σάῤῥα. βʹ. Ῥεβέκκα. γʹ. Μαρία ἡ τοῦ Μωϋσέως ἀδελφή. δʹ. ∆εββόρα. εʹ.
Ὀλδά. ʹ. Ἄννα ἡ μήτηρ Σαμουήλ. ζʹ. Ἰουδίθ. ηʹ. Ἐλισάβετ, ἡ μήτηρ Ἰωάννου. θʹ.
Ἄννα ἡ θυγάτηρ Φανουήλ. ιʹ. Μαρία ἡ θεοτόκος.

Ερευνητικό έργο: ∆ΡΟΜΟΙ ΤΗΣ ΠΙΣΤΗΣ – ΨΗΦΙΑΚΗ ΠΑΤΡΟΛΟΓΙΑ.
Εργαστήριο ∆ιαχείρισης Πολιτισµικής Κληρονοµιάς, www.aegean.gr/culturaltec/chmlab.
Χρηµατοδότηση: ΚΠ Interreg ΙΙΙΑ (ETΠΑ 75%, Εθν. πόροι 25%).
Πανεπιστήµιο Αιγαίου, Τµήµα Πολιτισµικής Τεχνολογίας και Επικοινωνίας, © 2006.
Επιτρέπεται η ελεύθερη χρήση του υλικού µε αναφορά στην πηγή προέλευσής του.

1

